香港票房: 王晶/TVB不敵 黃絲電影《新幹線戰士》

中共禁片《返校》香港片主, 疑似係新映影片(Neofilms)! 而且唔少連登手足都認同新映黃到發金!

而家, 新映發行的的日本動畫《劇場版 新幹線戰士 來自未來的神速ALFA-X》首天只上映130場, 但開畫票房竟然略勝TVB出品, 王晶監製的《肥龍過江》!

星王朝發行、谷垣健治執導、甄子丹主演的《肥龍過江》首天於51院映近240場錄得不足四千人次，每場平均人次只有17，推算收入未達25萬名列第五。《肥》片雖然以甄子丹作賣點，不過觀乎《葉問4完結篇》在港票房未及預期，再加上電影看來已完成一段時間，對於觀眾的吸引力明顯受到影響。

外語電影方面，則以環球發行的《怪醫Ｄ老篤》領先，電影首天安排於58院映近410場錄得逾萬一人次，每場平均人次達27，推算收入達80萬，看來電影主要以男主角羅拔唐尼作為賣點。而兩部動畫首天上映則錄得每場約33至34人次。當中迪士尼發行的《變雀特工》首天於51院映近320場獲逾萬人次捧場，推算收入約65萬，而新映發行的日本動畫《劇場版 新幹線戰士 來自未來的神速ALFA-X》首天於38院映逾百三場亦獲近4,500人次，推算收入在26萬上下，且看新春假期能否吸納家庭客源。

高先發行，黃子華自編、自導兼自演的《乜代宗師》首天於58院映近600場以近29,000人次拋離其他對手，每場平均人次達49，推算數入達二百萬，連同周三晚優先場累積達350萬。《乜》片主要以黃子華作賣點，觀乎前作《棟篤特工》的口碑不弱，故此獲得不少觀眾期待。

新映個關公真係做得幾好

新幹線戰士係正嘛 一家大細都啱睇

變形！新幹線戰士

新車係唔錯

個玩具之前買左都未拆

推

Ho ball

Alfa-X

仲同初號機玩crossover, 立埋EVA fans

電影業真係收得皮
肺炎+經濟圈
要黃先有人入場 黃左又賣唔到上大陸
唔好怪我地 源頭係政府

新幹線戰士真係好多人睇
一家大細去睇最岩

主要因為動畫版播得好同揀啱左平台播
之前有套唔知咩又係主打機械人但喺viu播 套野完全唔hit 玩具全線仆直要割價清貨

肥龍過江啲演員老撚到

新幹線戰士同以前變型火車俠係咪frd 嚟？

賴共電影 -> 上面戲院直頭唔開

一集都無睇過都想睇下架eva 500系

《乜》片主要以黃子華作賣點，觀乎前作《棟篤特工》的口碑不弱，故此獲得不少觀眾期待。

邊撚個寫

Blog 主係電影業界人， 唔只以影迷眼光睇

特工係滿足到唔少TVB膠劇既忠實觀眾 （呢類觀眾只會係新年入戲院睇戲）

新幹線戰士正

設計上似高達，同埋部機要駕駛員

有黃嘅梗係要撐

可惜
香港最有質素
技術, 藝術最接近荷里活嘅導演
選擇左奶共

王晶?

真黃絲

呢部我都有

好事黎 係咁有飛派

新幹線好野黎架
唔理劇情既話 睇下日本既新幹線都幾靚下

呢個post咁多五毛反我地新航線撚偷偷負評

好彩之後出左部 923 dr yellow 可以兩部dr yellow合體 唔洗忍唔同色嘅合體